# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2012, mete0r
# This file is distributed under the same license as the pyhwp package.
# mete0r <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pyhwp 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-10-06 19:42\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: mete0r <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# 8ae66890d3c34537b90c78f06ac868ef
#: ../../hwp5proc.rst:2
msgid "``hwp5proc``: HWPv5 processor"
msgstr "``hwp5proc``: HWPv5 처리기"

# bed00d76e0724575a465d3780b90d7fd
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:docstring of hwp5.proc:1
msgid "Do various operations on HWPv5 files."
msgstr "HWPv5 파일들에 여러가지 작업을 수행한다."

# cf8a544eee554bbcb012724d966509dc
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:docstring of hwp5.proc:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/version.py:docstring hwp5.proc.version:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/header.py:docstring hwp5.proc.header:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:docstring hwp5.proc.summaryinfo:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/ls.py:docstring hwp5.proc.ls:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/cat.py:docstring hwp5.proc.cat:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:docstring hwp5.proc.unpack:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/records.py:docstring hwp5.proc.records:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/models.py:docstring hwp5.proc.models:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/find.py:docstring hwp5.proc.find:3
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/xml.py:docstring hwp5.proc.xml:3
msgid "Usage::"
msgstr "사용법::"

# 3d0680517061451580552a8980218e48
#: ../../hwp5proc.rst:7
msgid "command: ``version``"
msgstr "명령: ``version``"

# cad75aaf5f6a42ae8910807b46c6a1ef
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/version.py:docstring of hwp5.proc.version:1
msgid "Print HWP file format version of <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 HWP 파일 포맷 버젼을 출력한다."

# 71d2980c664e45d397af9734a5494c43
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/version.py:docstring of hwp5.proc.version:8
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/header.py:docstring hwp5.proc.header:8
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:docstring hwp5.proc.summaryinfo:8
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/ls.py:docstring hwp5.proc.ls:10
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/cat.py:docstring hwp5.proc.cat:10
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:docstring hwp5.proc.unpack:10
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/records.py:docstring hwp5.proc.records:14
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/models.py:docstring hwp5.proc.models:14
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/find.py:docstring hwp5.proc.find:11
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/xml.py:docstring hwp5.proc.xml:10
msgid "Options::"
msgstr "옵션::"

# 4c8936ae2aab43778971aa79502a721e
#: ../../hwp5proc.rst:12
msgid "command: ``header``"
msgstr "명령: ``header``"

# cad75aaf5f6a42ae8910807b46c6a1ef
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/header.py:docstring of hwp5.proc.header:1
msgid "Print HWP file header."
msgstr "HWP 파일 헤더를 출력한다."

# 5d77d4ca0f394422b709faccc50cfec9
#: ../../hwp5proc.rst:17
msgid "command: ``summaryinfo``"
msgstr "명령: ``summaryinfo``"

# f8011d33ac684c2b8378e18b9e3abedc
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:docstring of
#: hwp5.proc.summaryinfo:1
msgid "Print summary information of <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 요약정보(summary information)을 출력한다."

# b7b04b5b3eb74f0eb111194985e01b0d
#: ../../hwp5proc.rst:22
msgid "command: ``ls``"
msgstr "명령: ``ls``"

# b44ddef0cd314f458485388b49c636ca
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/ls.py:docstring of hwp5.proc.ls:1
msgid "List streams in the <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 스트림 목록을 출력한다."

# 43a9eab8ec344cfdb4a33aa848da2a56
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/ls.py:docstring of hwp5.proc.ls:22
msgid "Example: List without virtual streams::"
msgstr "예: 가상 스트림을 제외한 목록을 출력한다::"

# ecd90dc2d4094b3c8052a495648ff78f
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/ls.py:docstring of hwp5.proc.ls:39
msgid "Example: List virtual streams too::"
msgstr "예: 가상 스트림을 포함한 목록을 출력한다::"

# 192f6f50cb544c27ad3479b914ef7222
#: ../../hwp5proc.rst:27
msgid "command: ``cat``"
msgstr "명령: ``cat``"

# 15eb8617d1d944949717d81ebb9456f1
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/cat.py:docstring of hwp5.proc.cat:1
msgid ""
"Extract out the specified stream in the <hwp5file> to the standard output."
msgstr "<hwp5file>의 지정된 스트림을 표준출력으로 출력한다."

# dcb71948aa8f47e9b064023f21957a35
# 71ecad71cb0f4fe9ba80cf55082e5f8a
# ef37227f045746b8997f0c2eb30319cd
# 737e619d6b524f69af7005f5ef92ada8
# 07ef11c376cb4d308967be19edcc2881
# 3ae85a74884d4ad9b5c6a8e89747e224
# 6f312dd686584fa4a9dff6f49bbc56b4
# 35fb8b185a6a48dabea56e256d85bfb4
# 4fd7a028c7ff4c11b87ba598655a7907
# 170f201e5a0c4a44abcb0dcea95905d9
# 8329c429e5674eee8022ec39cceed432
# cbf2341d2c7c4149bdc3f07da885e0ae
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/cat.py:docstring of hwp5.proc.cat:22
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:docstring hwp5.proc.unpack:22
#: hwp5.proc.unpack:27 ../../../pyhwp/hwp5/proc/records.py:docstring
#: hwp5.proc.records:36 hwp5.proc.records:40 hwp5.proc.records:48
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/models.py:docstring hwp5.proc.models:35
#: hwp5.proc.models:43 hwp5.proc.models:47 hwp5.proc.models:55
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/xml.py:docstring hwp5.proc.xml:20 hwp5.proc.xml:28
msgid "Example::"
msgstr "예::"

# 8113891b61bb4b339c77d078336391f4
#: ../../hwp5proc.rst:32
msgid "command: ``unpack``"
msgstr "명령: ``unpack``"

# 5c354689e91c40c69ad6d750bd240d1c
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:docstring of hwp5.proc.unpack:1
msgid "Extract out streams in the specified <hwp5file> to a directory."
msgstr "<hwpfile>의 스트림들을 디렉토리로 풀어낸다."

# 414f684ce5a540d0a5cd18ab8b2a5f24
#: ../../hwp5proc.rst:37
msgid "command: ``records``"
msgstr "명령: ``records``"

# f521cdaf60f4451b88faab8a6235b5a4
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/records.py:docstring of hwp5.proc.records:1
msgid "Print the record structure."
msgstr "레코드 구조를 출력한다."

# 241ea6ff890d49db8d765402e0c7b6b5
# 2a49fc3eff194012a083bf9bc0426d93
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/records.py:docstring of hwp5.proc.records:44
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/models.py:docstring hwp5.proc.models:51
msgid ""
"If neither <hwp5file> nor <record-stream> is specified, the record stream is "
"read from the standard input with an assumption that the input is in the "
"format version specified by -V option."
msgstr ""
"<hwp5file>과 <record-stream>이 주어지지 않으면, 레코드 스트림을 표준 출력에서"
"읽어들인다. 이 때 입력의 포맷 버젼은 -V 옵션으로 주어진 값인 것으로 가정한다."

# a7dfeeb3a6464db18f930dc3747acc77
#: ../../hwp5proc.rst:42
msgid "command: ``models``"
msgstr "명령: ``models``"

# 058aa45f4ec8463080526f955a7ff2fd
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/models.py:docstring of hwp5.proc.models:1
msgid "Print parsed binary models in the specified <record-stream>."
msgstr "지정된 <record-stream>을 파싱한 바이너리 모델들을 출력한다."

# 7375606379a84a7688a05b9939f6b47d
#: ../../hwp5proc.rst:47
msgid "command: ``find``"
msgstr "명령: ``find``"

# 8cdcfec208464d1a9dbafb8d0489fe4b
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/find.py:docstring of hwp5.proc.find:1
msgid "Find record models with specified predicates."
msgstr "지정된 조건을 만족하는 레코드 모델들을 찾는다."

# 78f39cd8bb2c46a89417b59931917868
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/find.py:docstring of hwp5.proc.find:24
msgid "Example: Find paragraphs::"
msgstr "예: 문단 검색::"

# 9e23e53b35ca4aefb5e8c1ffa99d3d26
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/find.py:docstring of hwp5.proc.find:30
msgid ""
"Example: Find and dump records of ``HWPTAG_LIST_HEADER`` which is parsed "
"incompletely::"
msgstr ""
"예: 온전히 파싱되지 않은 ``HWPTAG_LIST_HEADER`` 레코드들을 찾아 출력한다::"

# e531df3e57a1451a8fc331069f009f25
#: ../../hwp5proc.rst:52
msgid "command: ``xml``"
msgstr "명령: ``xml``"

# 36611ef624fe4bec815a5f8e03567251
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/xml.py:docstring of hwp5.proc.xml:1
msgid "Transform an HWPv5 file into an XML."
msgstr "HWPv5 파일을 XML로 변환한다."

# d89687875f5d4135963346b8e2de3a53
#: ../../../pyhwp/hwp5/proc/xml.py:docstring of hwp5.proc.xml:25
msgid ""
"With ``--embedbin`` option, you can embed base64-encoded ``BinData/*`` files "
"in the output XML."
msgstr ""
"``--embedbin`` 옵션을 주면, ``BinData/*`` 의 파일들을 base64로 인코딩하여 출"
"력 XML에 내장한다."

# 63b15ef0ee354277b5963fba9147a8f9
#~ msgid "Print FileHeader of <hwp5file>."
#~ msgstr "<hwp5file>의 FileHeader를 출력한다."

# f521cdaf60f4451b88faab8a6235b5a4
#~ msgid "Print records in the specified <record-stream>."
#~ msgstr "지정된 <record-stream>의 레코드들을 출력한다."
